{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008137",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=882&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=01840000&ccbaCtcd=34&ccbaCpno=2333401840000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2010-12-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "예산 이산해의 묘"
    },
    "text": "礼山離散海の墓 (예산 이산해의 묘 )\\n\n忠清南道礼山郡\\n\n朝鮮時代中期 , 忠清南道記念物 , <礼山·李山海の墓>の形は合葬墓で、墳墓の数は短墳で、墳墓の外形は円墳、墳墓の周囲11m、高さ1.8m。龍尾と砂城があり、墳墓の前には継体石で季節と背季節を区分し、季節の墳墓の左側に墓標石がある。 背季には文人石1組と望柱石1組があり、文人石と望柱石は墓を造成する際に建てたもので、墓標石は1856年に重修したと知られており、墓の底面に池と安山が広がっている。<礼山·李山海の墓>は墳墓の造成時期が明確で、朝鮮中期の士大夫の典型的な墓様式を備えており、歴史的価値が高くても指定記念物に指定されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この墓はどこにありますか？",
            "answer": "この墓は忠清南道礼山郡にあります。"
        },
        {
            "question": "この墓の形はどのような形ですか？",
            "answer": "この墓の形は円墳です。"
        },
        {
            "question": "この墓の周囲の大きさは何メートルですか？",
            "answer": "この墓の周囲は11メートルです。"
        },
        {
            "question": "この墓の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この墓の高さは1.8メートルです。"
        },
        {
            "question": "この墓には何がありますか？",
            "answer": "この墓には龍尾と砂城があります。"
        },
        {
            "question": "墓の前に何がありますか？",
            "answer": "墓の前には季節と背季節を区分するための継体石があります。"
        },
        {
            "question": "墓の左側に何がありますか？",
            "answer": "墓の左側には墓標石があります。"
        },
        {
            "question": "墓標石とは何ですか？",
            "answer": "墓標石は墓を造成する際に建てられた石で、墓の位置や重要な情報を示す役割があります。"
        },
        {
            "question": "いつ墓標石が重修されましたか？",
            "answer": "墓標石は1856年に重修されました。"
        },
        {
            "question": "この墓は何時代のものですか？",
            "answer": "この墓は朝鮮時代中期のものです。"
        },
        {
            "question": "この墓の歴史的価値はどのくらいですか？",
            "answer": "この墓は士大夫の典型的な墓様式を備えており、歴史的価値が非常に高いです。"
        },
        {
            "question": "この墓は指定記念物に指定されていますか？",
            "answer": "はい、この墓は指定記念物に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 221,
        "QA": 318
    }
}